日本鐵道情報及旅遊交流區(08)

歡迎交流日本鐵路消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其它人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東日本Pass

JR北海道Pass

仲有好多pass不能盡錄，詳請可以上有關鐵路公司嘅網站

計劃鐵路行程，可以參考哩篇"日本鐵路心得"
了解一啲基本概念

常見問題FAQ：
1)xxx要點樣去？要搭幾耐先到？
你問上面路線查詢條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機埸點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

4)點樣用JR東日本ekinet網上劃位?

(劃位前記得留意攞飛時限、更改或者取消劃位嘅手續費)

日本鐵道相關新聞 :
鉄道ファン 鉄道ニュース

Response 鉄道ニュース

鉄道新聞

日本全國鐵路時刻表、路線查詢 :
えきから時刻表

Jorudan

鐵路節目 :
Japan Railway Journal

舊post
日本鐵道情報及旅遊交流區(01)

日本鐵道情報及旅遊交流區(02)

日本鐵道情報及旅遊交流區(03)

日本鐵道情報及旅遊交流區(04)

日本鐵道情報及旅遊交流區(05)

日本鐵道情報及旅遊交流區(06)

日本鐵道情報及旅遊交流區(07)

請問關西機場點去JR心齋橋站
同埋成田機場點去JR築地站

搭JR南海線同淺草線

新post留名

留名

留名先

方向報係content farm

關西鐵路計劃陸續進行 阪急欲建梅田直達伊丹機場路線

大阪市中心地區銜接大阪國際機場(伊丹機場)以及關西國際機場兩機場等的鐵路計劃正陸續動起來。雖然多是以前就有的計劃，但由於收益性以及業者之間的利害對立等因素形成阻礙，導致鐵路公司與地方政府皆裹足不前。然而，因訪日外國遊客的增加，對於新鐵路計畫能跨越阻礙的期待也持續升高。

為了打造從梅田直達伊丹機場的新路線，阪急電鐵已開始向國土交通省與大阪府政府等相關單位說明。

阪急的構想，是將位於大阪府豊中市的寶塚線曾根站到機場約3公里的距離，採取通過地下路線的方式，從梅田直接銜接至機場。由於目前可通往伊丹機場的大阪單軌電車並未經過梅田周邊，若計劃得以實現，將可望節省移動時間。

另一方面，今年5月阪急電鐵、南海電鐵、JR西日本與大阪府‧市已達成協議，以2031年春天通車為目標，積極推動梅田往來關西國際機場之間的全新路線「浪速筋線」。阪急計劃將位在大阪市的主要車站十三站，直接銜接「浪速筋線」的北梅田站(名稱暫定)，經由難波到關西國際機場，讓鐵路方面往來機場更便利。此構想誕生已經過28年，終於能朝著實現開始動起來。

除此之外，阪急也正評估經由十三站銜接梅田與JR新大阪站的新大阪連絡線。由於位於大阪港灣沿岸地區的人工島‧夢洲，正在招攬包含賭場在內的綜合型度假村(IR)，因此從夢洲延伸至大阪市營地下鐵等，也引起相當大的話題。

最近訪日客的急速增加，讓這些長期處在封存狀態的計劃動起來。關西國際機場的國際線在2016年度(2016年4月至2017年3月)的外國人利用人數為1242萬人，創下歷史最高紀錄。比5年前增加約4.5倍。國土交通省高層解說:「現在越來越多相關單位認為，現今的話可預期使用者會增加，因此利害關係也變得較容易調整。」

然而，光是浪速筋線的總經費就達約3300億日圓(約合新台幣899億元)。為了要實現這麼多的構想，該如何確保財源?這項從過去就存在的難題仍未解決。

伊丹機場-伊丹市東西向好似做得過

但而家大陸好似要禁遊日, 日本旅遊業前景未必有想像中咁好

還我寧靜老秋

菲利號引退

さよなら彩

来る9月30日に
485系をベースにした
車両がラストランを迎えます。

長野支社のジョイフルトレイン・彩(いろどり)です。1980年代に登場したジョイフルトレインは、当時余剰となっていた12系や14系客車を改造したものが主流でしたが、10～15年ほどで老朽化し、その後継車両は運用効率がよく、機動力のある電車や気動車を改造したものが、登場するようになりました。

彩も、従来のジョイフルトレイン「浪漫」に代わる車両として、快速「くびき野」に使用されていた485系を改造したもので、車体は流用し、内外装のリニューアルを中心にして手が加えられました。なかでも強烈なのが前頭部で、愛称表示器が大形の液晶ディスプレイに交換され、その上に切れ長の目のような前照灯と標識灯が配されました。この顔つきが漫画「ドラゴンボール」に登場するキャラクターに似ていると、話題になりました。

2007年から団体列車や臨時列車に使用され、交直流電車であることを生かして各線で活躍しましたが、種車となる485系は登場以来約40年が経過しており、9月30日に運転の「ありがとう！いろどり号」で営業運転を終了することになりました。

本年3月にオリジナルの485系が引退しましたが、ジョイフルトレインに改造された仲間たちも、徐々に姿を消しつつあります。個性的な姿の車両がまたひとつ去っていきます。

係老秋見到一喳支那大媽
我心諗做乜鳩
嘈撚住晒

原本中央總武線既E231調去武藏野線

連續兩日公海post

係真嘅話就香檳都開唔切

聽講限團，限埋自由行喇

本來都唔得

係咩？？？
姐係而家支那人去日本一定要跟團？
可能我搞錯左

而家好似只限團
自由行不嬲冇禁,只係出國條件嚴左
要証明地址,又要咩入息審查証明你有經濟條件,又只可來回機票及申報帶幾多錢去等等....
講到尾係驚過期居留同走資

基本上都係
但係情況同嚟香港一樣
可以一落機就解散

地鐵又故障

上幾個星期開始做社畜
每次壞野都係啱啱好喺壞果陣到達目的地

你好彩

咁即係無分別

支那人不嬲上有政策下有對策

生命力頑強
點禁佢哋都拆得掂

鐵道之日去東京兩日
唔想開PASS，有無咩推介

香港既旅行社都有好多日本自由行package
大陸要自由行都要報旅行社，報左自己執生無人帶，應該係咁既意思

一句講哂,搭SL人吉+ 翡翠山翡翠回程好定係SL人吉 + 伊三郎、新平+ 隼人之風好

見到架翡翠山翡翠好靚好想搭,但要睇返同一個風景又好似有D無謂

我個人會建議後者，搭晒成條肥薩線佢

SL人吉 伊三郎+隼人應該最正
我上次計過時都係5-6點到鹿兒島
1209人吉～1320伊三郎》1
1448吉松～1501坐隼人之風 到鹿兒島中央1644

1644 鹿兒島應該夠時候上埋去新八代搭一個站山翡翠

伊三郎沿途d風景係咪真係好靚？

係

好難取捨

香港鐵路情報及旅遊交流區

膠鐵x龜鐵x國際鐵路安全

[edit]

係真振子

終於返咗來，唔知點解日本up 唔到相

某日去咗包車

會block日本ip? 你有邊間ISP?

[edit] 係咪覺得返工好煩呢

請問jr pass全國包唔包塔 特急スーパー宗谷1号
去到稚內 ？

包搭，這就是全國pass

包
除咗部份觀光列車同埋新幹線nozomi同mizuho之外其他都係任搭

jr四國新振子車2600系將係12月2日起正式係來往高松同德島嘅特急うずしお投入服務 逐步替換係89年登場運作至今嘅2000系
同時jr四國表示今後嘅新特急氣動車會全面採用氣袋車體傾斜系統 以2600系為基礎去研發

唔係話新車放棄採用氣袋傾斜裝置，用番振子裝置，確保抽車有足夠壓縮空氣

仰喎自膠

由於JR九州同JR西日本出左22000 聯合7日pass .北九州用佢係抵玩D

要全九州踏破.係要買一張五日全九州pass 集中玩南九州

各位有乜建議

唔該曬 環島靠曬佢

玩南九用南九州pass啦，買兩張3日都平過1張5日全九

留意返，而家已經無左Super Soya，而家得返一日一班來往稚內札幌既特急Soya，同埋兩班來往旭川稚內既特急Sarobetsu

381系後繼有人
E353系玩噤耐先正式載人都知咩事

381系用個隻係自然振子式
同E353系個隻電腦控制自然振子有d唔同

有傳 E231 系唯一試作車 B901 編成今日（25 日）離開載客行列。

山陽電鉄6000系開始投入服務，個感覺硬係好似323系

用南九州+北九州係唔可以全九州踏破，一定要全九州先得

例 延岡去大分 南北都唔包

一張全九州5日, 18000yen
一張南九州3日, 7000yen
單程延岡去大分, 3710yen(特急自由席)

結論係, 你買兩張南九州3日再加1張單程延岡去大分都平過買一張全九州5日

去到延岡都要搵交通，咁即係5日18000 6日21420

搵咩交通？

有冇人試過搭由布院之森由博多去小倉
當普通特急咁搭

慢到仆街嘅特急

最誇張果班要2個鐘

五個鐘下話
同Resort白神全程有得揮

講緊小倉去博多

兩粒鐘，雖然好似舒服d

坐快速冇咁嬲

正常SONIC要幾耐

大約1個鐘

新幹線15分鐘
特急45分鐘
快速70分鐘
準快速80分鐘
普通105分鐘

由布院110分鐘

sorry, 真係唔記得實際, 所以我用大約

想請教下如果我16/12成田落機住池袋
買JR東京廣域周遊券
係咪可以
Day1 成田>N’EX>池袋
Day2 ,3 富士急行線來回富士山

第一次去唔知係咪可以咁用，同埋抵唔抵？

可以，抵唔抵自己計左車費先

其實日本DMU個kiha即係咩意思,點解要特別加上去

小倉去博多正常得一種情況會坐特急...

就係你手上揸九州PASS...#sosad#

如果無其他地方去我覺得無咩必要
一來，去池袋搭skyliner還快好多，除非你真係好唔願意轉車
二來，玩河口湖買張富士五湖PASSPORT
包晒富士急行，同埋入面D巴士

所以咪叫佢自己計下行程車費先
同埋其實都要補600yen(佢坐富士急行d特急既話)
另外個人覺得唔坐新幹線既話張pass真心唔抵玩

209系BB BASE出場

真心以為可以係入面踩單車

富士急行特急自由席好似都唔需要加錢
我理解坐指定淨係加200就得? (如果無人肯定我下年去試下)

如果坐到N'EX成田空港->河口湖都抵既，單程成7千幾羊哈哈

同埋係想提下原po唔好忽略河口湖果邊D交通
不過俾我就會買定張JR PASS入河口湖，走果日先開始用，第日又可以搭新幹線

你岩，特急自由席唔駛加錢，指定席補200yen就得

多謝解答

其實我住池袋間酒店最方便就係坐巴士嘅
只係如果買pass會抵啲嘅話我先會考慮坐N’EX
另外去河口湖我住嗰間酒店最近係富士急樂園站
所以應該要買五湖pass

另外我唔係好明”不過俾我就會買定張JR PASS入河口湖，走果日先開始用，第日又可以搭新幹線”咩意思
走嗰時唔係可以照用五湖pass 出去咩？

東京啲鐵真係好複雜啊

五湖pass最多畀你出到大月，你大月去返東京咪用得著JR pass，當然買飛都得既

明白晒

買親PASS從來都係新幹線先易坐夠本

因為新幹線實在太貴

7日全國PASS係咪都係上JR網買最平

坐唔夠本連去排隊買PASS的時間都蝕埋 sosad

去D細少少的站買/BOOK指定席會唔會少人排

一定會，但相對地佢地處理呢d野既經驗較少，可能等得重耐

btw之前係ekinet劃左位，係大月站搞左好耐先拎到飛，反而係氣仙沼站一下就搞掂左

搞錯左西日本...
國外好似得旅行社先有換領卷買?

好似有張卡寫定?
你地有冇寫定係邊班次比佢方便劃埋?

全國pass得國外旅行社/某d國內地方有得賣

print screen la

ekinet唔駛，你畀係ekinet登記左個張信用卡畀佢刷一刷，佢就會見到有record

如果要就咁劃位係有份表的，又或者你咁講寫定畀佢睇

ekinet係事前已經劃好位
埋counter時就咁show張信用卡俾職員碌就出到book咗既飛

唔該哂,之前都係西日本PASS自由席冇訂過位

應該都係去到排隊俾張PASS佢先BOOK

好煩呀

煩膠程度直逼瘋州市場單野

都營淺草線新車5500形

D 配色好樣衰
都係鐘意京急多d

日本國鐵對車卡有一套編號規則。到而家各間JR除咗JR四國都仲用緊呢套規則
キ(ki)：氣動車(DMU)
ハ(ha)：普通車
キハ即係普通等嘅氣動車

例子：キハ181-1

慣例上DMU系列名除咗XXX系外，前面會加上キハ，咁樣就可以同EMU系列做區別，尤其有一啲系列係撞冧巴 ，好似181系vsキハ181系、201系vsキハ201系

FGTの開発見通しがつかないことから、長崎県では全線フル規格化を要望する声が強まっています。しかし、佐賀県は巨額の建設費負担を嫌って受け入れていません。そのため、フル規格にする場合は、佐賀県のメリットになる形を作ろうと、佐賀空港を経由する案などの意見が出ているそうです。

個塗裝唔通係想襯番淺草寺隻色

唔順眼都仲好過新馬鐵車

之前去鹿兒島巧遇九州七星 ［img]

唔好拎d 垃圾出來比較得唔得

klook買果啲pass係咪限你90日要用?想買7日全日本pass

要你填埋日子

想去旅行社買算

車頭個裙版太長

其實車頭線條有啲似E353系

今次市區線新車外表其實都算順眼

正面ok
車身一笪笪

都唔知佢搞咩
求其不銹鋼色加條紅線都好靚啦

硬係要整到好現代化好創新咁 最後出來效果得個柒字

港鐵新車車廂真係好肉酸

旅行社買要貴1~2百
仲未計 klook kkday 間中會有promote 減200，我啱啱係kkday買咗張7日green $2430

差咁多原來

理想

支那製根本唔需要比任何期望
你期望佢唔會爆炸就得

就算唔會爆炸，啲大小毛病已經夠煩

個駕駛室門係唔係未調整好?
突出黎既?

名古屋
京都
大宮
門司

呢4個博物館大家點排？

名古屋 大宮 京都 門司

大宮 京都 名古屋 門司

京王新5000系 営業運転開始

大宮 名古屋 京都

門司果個未去過

C Train個拉花其實Ok

大宮 名古屋 京都 門司

體驗果d係咪都只係俾小學生玩

心得, 最好去到一個地方住一晚 唔好用香港人心態一日來回, 攰到仆街,完。

我又冇諗一日來回

住岡山可以即日廣島或者高松
點解唔做？

大宮個模擬器okay架，重有唔同款既車，重有個額外收錢既蒸氣火車模擬器
名古屋個個假左d
京都就算吧，d車好多都唔畀上

有新幹線即日來回其實唔難

門司個811系模擬器其實算係呢四間之中最正，主要係因為完全冇人玩（可能因為每次¥100)，不過個館就冇乜野睇。

agger

山口有咩推介

SL山口囉

名古屋果個在來線模擬器唔係用真實路線黎做模擬駕駛
一開始會有人企喺隔黎教你點渣車，同埋介紹成個控制台喲野係點樣用
N700系果個模擬器最正，但要抽籤

京都果個就算鳩數啦，我覺得似係俾細路影相多過駕駛體驗

大宮有個200系既頂住癮先，雖然只係示範咩叫ATC

大宮嗰幾部full motion 山手線 京濱東北線我覺得ok

山手線個個正呀，個個都一個站就乖乖轉人

係咪所有模擬器都係一早入去抽籤

大宮個個唔駛抽

慢慢排 最公平

都係要開門去排
你地呢幾個館分別行左幾耐

不嬲排隊都唔係公平time cost高既人蝕曬底

九州1-2hr
京都 名古屋 2-3hr
大宮要5hr

大宮5HR咁堅

大宮行左5個鐘
名古屋行左4個鐘
京都行左兩個鐘鬆d

堅多野睇多野玩
而且去一次唔夠喉, 次次返東京都心郁郁想行多轉

無錯，我個陣去重要封左個模型閣

我仲諗住2HR就完

睇下你有無愛既姐

由於蒸汽機車故障
東武「SL大樹」今日要改用DE10柴油機車行駛
變成「DL大樹」

抽籤咪重唔公平

我嗰次都睇咗3.5HR

大家都冇得玩 最公平

嗰次我三個人去大宮
每人玩一個站
其他人就幫手拍片當車cam

N700S既外殼

E1系=600系

要代表返JR東日本嘛

開始覺得N700系列冇咩新鮮感

同一系列都幾難有大改動，等下一代喇

1000系

可能變做T1系呢

How about C1系

應該唔會咁命名法啩
成日都傳仆街東海同JR東唔妥對方

東海道新幹線其實唔關JR東事，係JR東海同JR西既事

願聞其詳

東海道新幹線係國鐵解體之後係畀左JR東海擁有同營運，所以係JR東日本既範圍入面，東海道新幹線會停既站(東京-熱海)既新幹線範圍係JR東海管理，之前試過係東京站差d中伏

而點解關JR西事就因為東海道新幹線會直通山陽新幹線，JR西既車都會駛入東海道新幹線

東京1 個人平平地住邊好？有冇推介？

真係冇咁多時間....唯有預定分兩次

其實點解唔跟返普通線去劃區
即東海西日本以米原為界

住膠囊囉

有冇邊間住過好推介

好問題，我都想知
不過JR東海同JR東關係麻麻就真既，睇返原來以前JR東海想係品川開站，都要JR東同意先得，結果搞左好耐先講得掂數

First Cabin囉，一流

個人推介中央区一帶

因為東海道新幹線地位太重要, 需要統一由一間公司管理
否則一開始都唔洗拆JR東海出嚟

都唔係既，中京圈都要一間公司睇住

JR新幹線

其實國鐵剛解體個陣，當時已經開通既新幹線(東北、上越、東海道同山陽)既設備擁有權屬於『新幹線鉄道保有機構』呢間野，係91年解散個陣將唔同新幹線路線分畀唔同JR公司

又平到二千五以下咁抵

住岡山直頭可以落大阪行一轉添

唔係好覺眼，有冇相？

坐山陽線落広島

板友冇乜可能2粒鐘行完

有乜要求先？

上次見佢砌已經覺得用紙皮cls，仲展出埋

標准答案：南千住

有冇人住過北斗星，hostel中佢都算平

first cabin都唔平, 而且要日日check in/out(好似係)

好撚勁

紙皮得咁condom都得啦

我之前住築地個間唔駛

你個傻閪

北斗星ok啦，交通方便，又多沖涼房 (唔駛等)
夜晚11點前都可以check in
唯一不滿意就係我住果晚d人好嘈

北海道東+北pass

嚟緊會住，btw星期六晚好貴要2百幾蚊...

香港鐵道情報及旅遊交流區

柒頭一件，重好似好威咁樣

會同你計分嗰下係做得幾好

有冇有經驗既人可以話我知
如果11月約朝早9點10點度搭新幹線由新大阪去名古屋
如果買自由席難唔難搏唔到坐3連位?
定係比多少少買指定席穩陣?

避開假期應該唔難

因為果時紅葉期就係怕多人
去果日應該係星期一既

你揀定班新大阪始發車, 例如9:10開車既Nozomi218, 然後早三個字去排除, 咁肯定有3連位啦

揀D新大阪始發既車
早少少去排隊?

其餘3個館冇呢D?

大宮果個有

其實聖誕同年尾去東北係咪好多野都唔開？
我見弘前城、青函隧道紀念館個體驗坑道都唔開，碓冰鐵道村又好似唔開

黎緊10月想去青函tunnel, 但d巴士/津輕線班次超難就

係，又疏又耐

想問下如果住岡山/廣島一帶 落高松/四國其他地方點買先抵屌
可能去四國三四日

你本身山陽有冇買pass?

今個月會搭超級白兔號由京都搭去倉吉
想問下巴打係咪可以一程車用晒兩個pass(關西廣域鐵路周遊券及山陰&岡山地區鐵路周遊券）

買張關西廣島/岡山廣島山口pass加張四國3/4日pass喇
或者西遊紀行都得，不過得連續五日用

可以，京都到上郡段查飛咪畀Kansai Wide pass佢睇，過左上郡之後佢查飛就畀張山陰岡山pass佢咪得

唔該晒 巴打

11月尾會住京都4晚, 周圍睇過哂酒店同airbnb, 好似得番五条/九条果邊先有岩budget既選擇, 住係果頭會唔會好唔方便架? 各位巴打有冇其他住宿既好選擇? 同女朋友去兩個人, 唔想共用浴室

你而家仲未book
十一月尾京都多人到傻
一係勁貴一係唔就腳

岩岩先confirm到假

好似係因為落雪

未試過plan大時大節想飛

焗你喺個館hea 2.5hr, 出到三廐站又要等多起碼1個鐘

大阪環狀線103系last run

最後同323合照

goodbye 103系

係咪奈良同阪和仲有？

上星期見到奈良綫仲有

323系新車陸續有來
遲啲會換走嘅環狀線201系唔知會唔會落奈良、阪和線呢

再見啦103系

準備12月出發

大和路線同播但線都重有

去邊
我聖誕應該都飛

我11月尾去東京睇紅葉/銀杏
今次應該唔會做鐵膠

PDF file

２．「JR Tohoku-South Hokkaido Rail Pass」の発売

訪日外国人旅行者を対象に、JR東日本・JR北海道の共同商品として、東北〜南北海道のご旅行におトクなフリーパスを発売します。
(1) 商 品 名 JR Tohoku-South Hokkaido Rail Pass
（JR東北・南北海道レールパス）
(2) 利用期間 2018年2月１日(木)〜2019年4月13日(土)
(3) 発売期間 2018年1月5日(金)〜2019年3月31日(日)
（日本国内での発売期間は2月1日(木)〜）
(4) 有効期間 発行日から14日間のうち任意の5日
（フレキシブル5日）
(5) 発売価格 海外発売 大人 19,000円、小児 9,500円
国内発売 大人 20,000円、小児10,000円
(6) 主な効力 フリーエリア内の特急（新幹線含む）・急行列車・
普通列車の普通車指定席が乗り降り自由

◇ 主 な 効 力 フリーエリア内のJR北海道線、JR東日本線（BRT含む）、青い森鉄道全線、IGRいわて銀河鉄道線全線及び仙台空港鉄道線全線の特急（新幹線含む）・急行列車・普通列車の普通車指定席に乗り降り自由です。

我應該去仙台山形米澤會津攻城，同埋去日光同想坐185系
再試多次大裝修完既pokemon with you

我應該會聖誕前返嚟
因為冇位

份新工要跟學校放假

等緊冬天嘅臨時列車timetable

我打算下年1月去中部

睇點燈?

等緊x2，雖然都預左無乜邊間好坐

正日去太多人，交通住宿好難搞，不了
應該會喺前後日子去，無點燈淨係睇雪境都值得

btw 到時會幫趁 JR全線きっぷうりば

東北pass 送埋北海道.六日個張九成cut

呢張使用範圍冇晒成個首都圈 真係齋東北加道南道央咋喎
不過jr東jr北為吹谷北海道新幹線使用率都真係不遺餘力

俾人仙台/札幌入啫

都唔係，東北pass少了東京
效力上始終有一定差異

可惜我想去個陣張pass未出

東北同南北海道舊版都有東京

新嗰隻冇東京
不過其實加埋 wide area pass
而且就埋東北車比較疏
兩張加埋咩都夠晒

買長野新潟pass搭佢就可以長野新潟秋田青森北海道一直玩

東京廣域唔包hayabusa
同埋東北新幹線 東北本線同常磐線都有路段係兩張pass都冇包

新白河到那須鹽原個段新幹線兩張都唔包

其實新果張都係針對台灣客多
佢地有直航仙台
香港得札幌，班次少仲要機票貴到HIHI，唔少人去東北北海道都係東京出入

agger 一睇就知專攻台灣客仙台入

擺明做比東北入嘅客 引埋佢哋上北海道玩

係, 所以應該唔會cut東北+北海道6日果張

咁睇嚟三張PASS夾硬分界...

睇下沉定浮得起

兩邊都講日本?

果邊應該係咩都講得, 主力講鐵道
呢邊就日本鐵道+旅遊

比起今年年頭連登多咗唔少鐵路post

想去睇海女

飛機嘢都多咗好多

東北同埋長野新潟都係唔駁，都係用縣界斬開...
(其實可唔可以出返張全JR東的PASS......)

世界上嘅鐵路強國都係得幾個，日本多香港人留意，資料又比較容易攞到 鐵路post傾傾下唔多唔少都會講到日本

有冇人會去食
[url

入去幫襯仲有北斗星襟章送

係囉，同埋好似有張係Green Car用？

好吸引

終於買左機票，聖誕去仙台、高崎鐵膠遊
不過坐國航，要等十幾個鐘轉機，入埋北京市內行下

做好心理準備flow control
delay到乜都冇

機票平好多? 飛北京上海空管delay十零個鐘成日見...

聖誕二千一蚊，平唔平好多？

已經預左十幾個鐘畀佢，咁都出事我投降
望就望好似上次去PVG轉機無風無浪，重要早到

如果你可以提早買飛, ET都係差不多價錢

就係無得提早飛
跟足學校假

btw飛到仙台，唔係東京

唔係提早飛，係提早買飛
我4月時睇佢都係做緊2000左右

仙台咁冇辦法啦

太早喇，點預到

如果諗住下年都去，而家係時候出定平機票

點解東海特急green car咁濕尻係2+2座位
其他地方都2+1

因為係仆街東海

仆街東海

又唔係全部都2+1, 大部分姐
就頭先上ekinet睇, 251系, E257系, E351系, E657系都係2+2

終於有條多少少人識嘅線玩

相反Kiha75 南紀車 係2+1

Kiha85先啱

新幹線機械人動畫化 囧

有無人知 thunderbird 同特急飛驒號指定席的話, 兩個位中間把手有無得升起? 兩公婆同個4歲一齊,無得推既話,阿女兩粒幾鐘推大脾都幾係野

上星期去左京都鐵路博物館
係大阪唔知103係得返幾日命, 見到冇坐到

Thunderbird印象中係唔得

103系其他地方重有，唔駛太傷心

e7w7e5e6 ,紅色既e6做主角先arm吖嘛！

如果想係白濱坐車去京都應該買咩PASS同應該坐邊架車

行左幾耐？模擬抽到？

行左兩個幾鐘, 冇抽模擬

買全國21日Green Pass
坐邊架車？先坐普通列車去到紀伊田邊；再轉車去和歌山；再轉車去大阪；大阪再轉車去京都

咁大鑊 我11月尾都去
諗住咁咋

住一晚再由和歌山上舞鶴
買關西廣域5day

都幾大鑊，而家出發無哂特急，咪要坐普通車

明白

有生之年竟然真係見到佢動畫化

btw隻800系機械人個背有d綠色粒子好似00 Raiser

下，原來無晒直發架啦，我係和歌山係咪可以坐黑潮號去，因為上網見唔知邊架列車每日有兩班白濱直發京都，去完白濱會去京都，煩惱緊點走

早晚各一班Kuroshio去到京都，其他都係新大阪做總站

想請教各位巴打，嚟緊一月會去北海道，但我會係東京入同走，會係夜晚十一點半到羽田，之後第朝坐北海道新幹線上去。

如果打算坐0820個班北海道新幹線係東京去新函館北斗，應該係邊個綠色窗口換飛會好啲？羽田開0645，東京開0730，東京站綠色窗口會唔會好多人排隊？

唔該巴打

唔記得講，我會係香港買定全國pass，有無推介係邊到買好

KLOOK

京急運轉士行住120km/h咁瞌眼瞓

去鐮倉同橫濱由銀座出發應該搭小田急定jr?有無咩pass抵

鐮倉主要係江之島

參考下

銀座出發正常就不會考慮小田急了
JR東海道本線直接很多

依張我都有睇過，但路線點最方便？銀座》藤澤》江之島卷》鐮倉》橫濱》銀座
其他散搭jr咪貴到仆街 jr一日卷好似唔包

睇返相我搭奈良線坐中103系

最後叫香港西九龍

中途有冇飛站

0820係速達車，最好ekinet訂左指定席先
即日先劃位多數無位

如冇特價
東瀛，縱橫都ok

好痴線

トラブルなし

7/10 総合車両製作所新津事業所「レールフェスタ in にいつ 2017」

值得研究

有D斷開路段一千円車費有找

坐自由席好似好D

要早去排隊

都唔得
新嗰隻中間係有一部份斷開咗

當咗自己係鹹魚喺度訓

得呀，不過一定要經羽越本線

嘟八仔到藤沢買江之電PASS咪算囉

換PASS要喺旅客中心搞
綠色窗口係攞嚟晒PASS換指定席飛

羽田個COUNTER開早咗?
以前好似開0745?

訂位好似要早一日拎飛？
因為我27號夜晚到，28號朝早就坐新幹線，好似無得訂
我打算補錢坐gran class，會唔會大D機會有位？

Gran Class應該唔full既......

我一路都以為綠色窗口就係旅客中心

巴打指依個？
羽田機場
國際線候機樓JR東日本旅行服務中心
(東京單軌電車2F檢票口/到站大廳)6:45-18:30

諗住豪一程試下
希望真係有位，無就會打亂晒D行程

補26720 yen

日文版唔洗早一日, 開車前拎就得

人一世物一世，都係一次半次姐
當體驗下都好

都可以用全國pass book?
到時可以一次過拎pass同車飛？

去完打翻個賽後報告

yup
不過當然，中文版穩陣d，Gran Class唔係長假期又真係比較難爆

我都想試下，不過如果東北新幹線唔係坐Hayabusa好似無車內服務

係唔係要登記做會員先可以訂？
一月尾有無咩長假期？

日文版 要

想就去做啦

一月尾日本無長假期

不過黎緊聖誕之行應該無乜機會坐到Hayabusa，坐得最多應該係Tsubasa同Yamabiko

巧遇

Gran Class 期待賽後報告

其實架車好土豪feel

同感

一陣好似福知山咁炒車就仆街

一定大鑊過福知山個單
起碼死幾百人

呢啲先叫世界級嘅駕駛技術

有D嘢睇你有無心姐

Btw，我想問一個好重要嘅問題，北海道普通列車入面會唔會有廁所，好似根室本線，釧網本線

而家諗到頭都爆，又想坐多次pokemon with you.......

btw
列車内にトイレはありますか？
JR北海道では毎日運行する普通列車や特急列車、北海道新幹線はもちろん、季節運行のノロッコ号やSLなど、すべての列車にトイレを設置してます。主な列車の設備は、列車ガイドでご覧になれます。

官網話有

真係好彩有醒到 淨係係120km/h區間度瞌

應該有既, 如果冇既就仆街啦, 佢d細站又冇廁所既

n700s內裝

香港啲司機咪又係😴😴😴

有d細站都有，不過有幾乾淨就…

有次去到個細站等轉車 諗住去廁所
睇完個廁所之後都係決定等多半個鍾去車上面個個算

係youtube追開條友去北海道d站實地考察，見到d廁所都真係算吧喇
十年都可能無人清理一次

JR北海道全部車都有廁所

This is Keikyu Quality
識得喺適當時間瞓覺

好彩京急前幾年upgrade過ATS，超速都識得整停架車
當年福知山線用舊版ATS，入彎超速連alarm都唔會響

各位巴打
想請教一下 羽田機場個JR旅客服務中心 除左可以兑換pass之外，可唔可以劃埋東北新幹線指定席？

人一多d車都唔見得干淨，特別係私鐵

可以 但通常都只係出即日嘅飛

好彩有，如果唔係網走去釧路個程都唔知點算，要坐三個幾鐘

北海道D細站係咩都無，我上網睇圖有D站連木屋仔都無，好彩今次全部去大站

可能有少少過份擔心...
但我28/10由東京上仙台，新幹線應該唔會滿座架何?

最多咪企

無Hayabusa咪Yamabiko

企新幹線淨係喺蠟筆小新見過

如果下午一點到京都有無可能係休館前去晒金閣寺同三十三間堂，如果可以應該去邊到先，唔係好識由金閣寺坐車去三十三間堂

去得到既應該

年末年始一車都係

問題唔大

仲有早繁入東京 要企真係唔出奇

次次乘車率都過100%

咁仆得街，30號要由東京上一關坐pokemon with you

買pass嘅話提早一個月上ekinet訂定位先

Green Car 幅牆用一體化設計好靚
而且Green Car 同普通車既座位都 upgrade 左

當然，上次日本黃金週前上新青森，剛剛一個月前就劃最快個班Hayabusa，連Green Car都爆
劃下一班Hayabusa既Green Car都八成滿，去到坐個日都爆哂

搶錢
重要book博多去大分坐由布院之森慢到仆街

廢老

痴線佬

痴左線隻廢老

我以為港島電車先有

廢老町

顛過台灣三寶

只限日版iphone?

ip7日版先得
ip8咩版本都得

JR発足30周年記念展「進化・深感・新幹線」
2017年10月14日～2018年4月8日

今年8月尾試過,八戶坐到仙台再轉standing ticket到東京

好似唔多嘢睇

日本時間明午12時開售

應該都係資料嘢多

有冇方法可以買

原來黑部果架都收皮

又係タモリ

對燈有興趣

好似上amazon買野咁
送去集運

但點解係殘體字

我都唔知
明明地區set左日本

想問以下行程 去到日本先劃未來幾日既位 會唔會無位

東京 - 京都 來回 光號
東京 - 新青森 來回 隼號

上面見到話有企位 係咪連企位都要劃

有小小淆去到劃唔到位

Hikari好難劃唔到
Hayabusa就睇邊班，最快個班比較難

隼號係全車指定席? 如果真係爆滿 咁仲有無企位可以劃?

東北新幹線全車指定席,劃位冇位的話叫佢畀standing ticket你

THANKS
之前去大阪 四國都無劃過位 見車就上好爽
第一次劃位希望順順利利

如果係平日其實好少會冇位,日本假期同星期6,日難講,我8月27八戶返東京就去到仙台轉企位

周未飛 下星期平日來回東京 新青森
頭先搵到空席案內 不過好似過左辦公時間 查唔到

今個星期日上秋田，想坐果班こまち嘅green car 得返3個走廊位

係Hayabusa、Hayate同Komachi全車指定席姐

你劃左位未

收到 再查下有咩後備車可以揀

GREEN CAR都咁爆

假期真係話唔埋

最多人通常都係東京到仙台個段

睇到有人話可以買兩段自由席 東京 - 仙台 仙台 - 新青森
咁劃法係邊種車?

想問右邊3個圖案分別代表咩? 我想坐3號 好似滿滿地
雖然坐5號都趕得切 (呢架遲成個鐘開 先慢3號19分鐘 )

O = 即係仲有好多位
三角 = 就嚟full

同埋こまち green 零舍少位

上面問得唔清楚 O 三角 X 有解釋 睇得明

我想問右上果3個圖案 分別代表係邊種位? 全車指定席 點解仲有三種位分?

左 普通車
中 green car
右 gran class
坐位等級啫 全部都要劃位

THANKS
普通有位就得

東海呢個星期ひかりgreen駛唔駛早幾日book？

Hikari基本上任坐架喇

東海道新幹線每班車有三卡Green
唔係早晚繁忙時間好難滿

問一下有D2014/15年坐的車，要查返個時刻表，網上有乜方法

淨係諗到喺網上書店買舊版時刻表

咁都好d

今次應該去京都同名古屋鐵路館
係咪一入場就自動抽體驗？
個時間得一次？

「JR東北•南北海道鐵路周遊券」發售事宜

6日變5日

呢張好似唔同果一張東日本南北海道喎

我最初都以為係咁.E張冇東京的

呢張齋東北加道南同道央

又冇機飛東北，點用

有人飛雲呢拿HKG-NRT-CTS

台仔有嘛

張東北5日應該冇乜香港人用.除非仙台出/入

係喎 唔包東京
自膠

手上已經有兩個例子 仲要2016
長野 坐落越後川口 135D
開出時間差三分鐘 但入面的時間面目全非
新庄去秋田 番號再查 班車已經縮短左

之前已經講過張新野for台仔

京都果個要去攞籌抽籤

...月尾去會津仙台會用

18月1月5號先開賣喎

自膠，唔知講新嘢

我想問下東京一日jr pass 問題
係售票機買個隻 ¥750
係咪所有 jr 東日本營運既鐵 都搭到
除左指定席個D ,乜鳩線都岩用？

12/10 E353系第2編成公式試運転

範圍得東京都23區
去遠少少例如吉祥寺，舞濱都要補錢

分享一下舊時刻表，JR 通常不留紀錄

聽朝早8：18果班はくたか green + 指定席全滿

要更正你
吉祥寺係東京都23區，但唔包係張pass

佢重要用Hakutaka同Hikari比較

用のそみ比好d

唔好嚇我，明明已經係武蔵野市

原來剛剛出界

班次同車卡都少d喇北陸新幹線…

之前有一段時間有事，而家終於可以上返水

我欠你地一個遊記

快啲出

由布院之森別府返博多要四個鐘

Thx 爸打

隻色想點

單一純螢光色，玩野咩

同呢個有咩分別

又呢張

btw原本隻色咪好地地 搞乜鳩

今年1月去北海道
去程係東京坐green car

返東京坐gran class

今年1月去左北海道
東京去程新函館坐green car
函館返東京坐gran class
女朋友知道我加左好多錢比佢屌死同埋話以後唔同我搭火車

我同你坐ok

Plan緊兩三年後去一個月日本
會坐膠鐵去上海再坐船去大阪
之前高登見到有人坐船去日本好似好正

唔係佢畀關咩事

因為第一日東京上札幌用左8個鐘佢唔鍾嘉

各位巴打 想問少少東京民宿問題,,琴晚同朋友返到大久保民宿果陣見到門口有對女人高踭鞋,但入屋睇d野冇移過位. 想問有冇巴打都試過? 定係有人想mark記認睇下間屋入面有冇人?

坐內陸機囉

8小時的確幾惡頂

腰骨痛

所以得閒去下廁所鬆下腰骨

我遲d諗住東京上松本城快閃半日
諗住super azusa一程過，但成3小時真係咪搞
新幹線去長野轉shinano算

Super Azusa正喎

green特急竟然都係2+2

長野轉都唔快得幾多喎
除非你山手線東邊出發

都要接近3個鐘

若櫻鐵道新觀光列車「昭和」，又係水戶岡銳治設計

有冇人熟肥薩線？
宮崎坐特急去隼人再轉肥薩線上日当山
日当山係冇人站，
咁全程用ic 卡得唔得？
肥薩線d one man car 車上有冇 ic 卡機？
suica 可以照用？

しなの鉄道班次其實麻麻
未必接到新幹線

佢應該話去長野轉特急Shinano

睇得多水戶岡嘅設計真係開始覺得有啲悶
嚟嚟去去都係個幾套板斧

絕對係，審美疲勞

自膠

肥薩線冇得用ic卡

我會試下分開兩程買，可能各自有位

正常wor. 坐飛機已經坐左5粒鐘

一程新幹線，一程特急，晩飯新宿幾夜都有得食

想問咩網可以check到南九州班次
開唔到第一頁d link

我睇呢個又未顯示到下年的班次

無咁快，而家個d參考下先喇

就係想每樣一次當兜個大圈，唔想來回都坐足3小時

密過地鐵

頭先坐中E5系量產先行車U1編成
原來普通車係有閱讀燈, C位既燈仲要裝咗喺天花板
另外道門顏色都好似同其他量產車有分別

去住ekikara睇住先

下星期火車之旅

成田線 成田銚子
銚子電氣鉄道
總武本線 銚子千葉
東金線
久留里線
內房線
外房線

沿途有乜站/車值得影

未有E353

交下功課

12月頭投入服務喇

我琴晚由新青森返青森
見到架resort唔知乜 我見人上我跟住上
我想問如果有人查飛係咪要罰錢？
就算我拎住張JR East Pass

技術上有啲踩界

你應該講緊resort白神號
用pass唔駛畀錢，同埋青森到新青森呢段好似只需畀車費就得，唔駛額外加錢

所以下次自己去

請問JR東日本鐵路周遊券（長野、新潟地區）呢張pass可唔可以搭北陸新幹線同成田特快果陣預早劃位？

你問既野官網已經答左你

thx
咁到時換pass果陣先劃位都ok嗎？

當然可以

唔該晒

服役28年 西鉄唯一特急車8000形正式引退

28年車齡唔算好舊姐
如果西鐵肯做翻新，抽車可以用多十幾年

連部旅人都退埋?

SM分離

香港铁道情报及旅游交流区

SM分離

黎緊想東京入大阪出or相反 點樣最抵?定係分開2次去

有得揀就分開啦, 計到最抵畀你打卡?

我唔用fb 唔會打卡 只係掛住食新地
同埋想放長d假咁解 只係遊關西又遊唔到咁耐 已經去過3次

一去完九州就咁多事發生

千葉我推十二橋駅...不過係鹿島線 sosad

想問淡路島玩兩日一夜夠唔夠 ？主要都係想去睇教堂、食壽司同埋睇漩渦 (仲有咩推薦?)
想有個概念先 未咁快去嘅

前面一個禮拜會去名古屋同大阪 諗住淡路島最尾一站

Day1: 神户/大阪食埋晏出發->住宿點(有冇咩推介？)->海之教會、夢舞台個邊->食壽司

Day2: 漩渦->魚市場/其他景點-> 3點左右班船過關西空港 -> Rinku Outlet -> 夜晚機

鹿島線想去球場站，但佢有比賽先開

好心JR東日本就教育下東北班白痴點搭One Man車啦
搭親都有班人想喺唔開既門到出, 唔準備好散銀去車頭唱定錢, 又有人搭190yen都要運轉士開receipt比佢, 真係on99

唔好再講
我試過架車兩卡 得前一卡先係站站開門
後一卡得某D站開 咁就中伏
架車仲要係放學時間好full 硬逼去前一卡好尬

原來有啲門唔開架

城端線 城端方面
新高岡中伏 新幹線駁站都中伏

京急モノレール

鬼叫在來線嗰部份係無人站

One Man車嘅一般玩法
頭卡一門for落車
頭卡二門for上車
其他門要喺有人站先會開

我都係搭過一次境線先記得係咁玩法

乜人都有
而且當地人都未必掌握到搭法 我之前都有講過成堆當地人排錯位置，結果架車到站佢哋冇門入

我尾門一上車就去前面展望
冇驚過

一係就時間表預鬆小小, 否則班班車都delay靠佢轉車就死
我呢兩日都中曬伏好彩落車死跑爛跑都叫趕到下一班車

Btw 東北本線 黑磯<->新白河段10月14之前有冇one man車?

783系好殘，仲有陣up味
坐佢由鹿兒島去到宮崎，兩粒鐘好難忍

點會，resort白神唔使加錢，
JR東北Pass仲可以劃埋位

同埋Resort白神係快速，唔係特急

上星期去完霧島神宮無野做，
坐巴士落左霧島溫泉，坐隼人之風去吉松再轉新平去熊本，
兩班車都無咩人坐，個乘務員幾靚

我記得只要道門有着燈就可以㩒制開門，係唔係咁？
落車就肯定第一道門，試過自動開又試過自己㩒制開

上次拎坐JR東北Pass，臨海線東雲用Suica入站，
之後去到新宿用Pass出站。
早排去九州，張Suica入唔到站，之後佢話我係東雲入左站，
要番去果間鐵道會社搞解鎖，即係我要去番臨海線車站整，唔可以去JR東
之後我發現張卡可以坐拍回數券坐巴士、市電，用到得番3 Yen，
買過張Sugoca

廣島電鐵下年頭加入埋全國IC共通，
得番鹿兒島市電繼續做毒撚

呢類case唔包嗰段都係買單程飛好啲

有著燈即係司機畀乘客半自動撳掣開門
個半自動功能唔關One Man事，喺用嚟慳冷氣/暖氣

嚴格嚟講路面電車仲有伊予鉄松山市內電車同土佐電仲未加入全國共通

近郊車大多都有手動門掣
仲記得第一次坐呢啲車嗰陣仲呆呆咁企係門口

不過全車指定席

103系LA4編成 廃車回送

但係佢冇劃喎

287系海嘯預警

JR West 221成日到站啲人on99等開門

相反搭京浜/總武線快速見d門都有制，好想試下㩒落去有冇反應

京浜都要掣？

787系都有

坐新快速都想㩒下

幫fd問
SL山口係咪一定要落jr買飛？打電話得唔得 ？

㩒過 冇反應的

以前可以就咁打去book北斗星，仲以為得

著燈先有用

787會行日豐本線，有好正常

日南海岸沿線國道、青島、鵜戸都有大量海潚避難指示牌

之前去和歌山，堆283/287/289，重有和歌山線隻105系都有

其實幾時要撳 幾時唔使撳有咩準則

冬天？

我9月尾都要撳

其實大多數冇咩人上落既站都要撳

或者要待避線既車，基本上近郊形天氣一凍就實開住半自動

京都站都要撳喎

搞到要轉近鐵，遲成個鐘先到

呢兩日玩磐越西線日日撳

試過島根同烏取縣入面嘅JR one man car都要按掣開門，包括總站

試過俾115系夾，好痛

配合地下鐵開業90周年記念活動 東京metro銀座線萬世橋駅及神宮前駅遺址預定係12月上旬至中旬著燈

青森至新青森兩個站有特例，乜車都可以上有位就坐唔需要補錢

特急自由席係既，但快速既指定席就真係唔知

試過等開車係咁開門閂門 好煩

特例只限來往兩站嘅普通/特急車自由席
任何指定席/green car 或者乘車範圍越過咗呢個section嘅 特例都唔會包(理論上)

其實就好簡單
特急同指定席係兩樣獨立既野

今日搭e657去水戶，座位好撚好坐

【銀座線探偵団】秋葉原の地下に存在する「銀座線萬世橋駅跡」に潜入！

係喎，resort shirakami冇自由席
自對

即係都要比錢

常磐線速度感世界第一

有啲上車識撳開門唔識撳閂門
坐近車門嗰啲客多得佢唔少

禁制係因為
1. 天氣凍，慳番啲車內暖氣
2. 個站冇人上落
3. 條線少人用 (比較)

停車著咗燈先會有得禁
有啲車卡會有個制，但唔洗禁
同埋要禁既話，車掌或者錄音會用日文講；有時 display screen 會提，不過唔多

---------------------

ワンマン(one man) 列車既話
(例如近江鉄道，東北啲冷門鉄道)
多數都係尾卡或者後面幾個閘上車
車頭頭閘落車兼俾錢或者晒PASS

仙石東北ライン 仙山線 呢啲就自由上落
唔洗指定邊個閘上邊個閘落
不過要禁制

總之車內一定有圖睇
跟住做或者跟住當地人做就實冇死

有錯請指

in hayabusa we trust

我喺陣仲熱熱哋
架車又未開冷氣
閂咗門好焗

我都係呢個app

不過搭得太多E5系已經搭到悶悶地

咩app

One man 有掣都仲好
しなの電鉄係人手開門連總站都要
飯田上越個啲仲要係入閘時拎入閘證明之後響車入面車掌會問你去邊
然後比錢買飛落車時車掌要跑月台咁 check 人有冇買飛
小海線仲要一段拎整理券一段向車掌買飛

E5大把時間坐，坐下E2E4呢d就退休既老野重好

E4琴日坐完
上層睇景好正

過癮喎 全人手夠晒懷舊

八高線拝島上車都要禁掣
另見識到這種新型月台幕門
去到終點八王子先自動打開所有門

其實用Pass坐東日本個堆普通車Green Car駛唔駛補錢？

除咗全國Green Pass之外其他都要補錢

而家坐Yamabiko 專揀E2

岩哂連登仔

14日Jr rail pass green pass北海道玩命之旅求意見

我之前已經係到問過一次，依家係大執過一次後既行程，再一次求意見

因為個行程真係好長，如果有野打錯/Plan得on9的話，唔好屌得太大力

Day0 HKG>>HND(1815-2310)

Day1 羽田機場>>羽田first cabin>>Jr羽田機場-Jr東京>>換JR Rail pass(東京站)+換北海道新幹線飛>>Jr東京-Jr函館(北海道新幹線0820-1220)>>Jr函館換車飛(Jr函館-Jr札幌,Jr札幌-Jr稚內,Jr稚內-Jr旭川)>>金森紅磚倉庫+午餐(小丑漢堡)>>Jr函館-Jr札幌(1751-2135)>>札幌酒店check in>>晚餐(拉麵横丁)>>Day1完

Day2 札幌酒店check out>>Jr札幌-Jr稚內(0730-1240)>>Jr稚内-宗谷岬(1301-1410)>>宗谷岬+午餐>>宗谷岬-Jr稚内(1746-1840)>>稚内酒店check in>>晚餐(Van)>>Day2完

Day3 稚内副港市場>>稚内酒店check out>>夢食館北市場>>Jr稚內-Jr旭川(1301-1618)>>旭川酒店check in>>平和通買物公園>>晚餐(大黒屋成吉思汗)>>Day3完

Day4 酒店早餐>>JR旭川-旭川動物園(1040-1122)>>旭川動物園>>旭川動物園-JR旭川(1600-1646)>>求推介>>Day4完

Day5 旭川酒店check out>>旭川-網走(0835-1218)>>酒店放行李>>破冰船(1445-1600)>>網走酒店check in>>求推介>>Day5完

Day6 網走酒店check out>>Jr網走-網走監獄博物館(0915-0930>>網走監獄博物館+鄂霍次克流冰館+北海道立北方民族博物館+午餐(0930-1443)>>北海道立北方民族博物館-Jr網走(1443-1458)>>Jr網走-Jr釧路(1617-1954)>>釧路酒店check in>>Day6完

Day7 和商市場(勝手丼)>>Jr釧路-Jr標茶(SL 冬之濕原號)(1109-1224)>>標茶午餐>>Jr標茶-Jr釧路(SL 冬之濕原號)(1352-1510)>>幣舞橋影相>>釧路購物中心>>Day7完

Day8 Jr釧路-Jr根室(0818-1048)>>Jr根室-納沙布岬(1100-1144)>>納沙布岬>>納沙布岬-Jr根室(1510-1554)>>明治公園?(未決定)>>Jr根室-Jr釧路(1609-1851/1901-2138)>>Day8完

Day9 釧路酒店check out>>Jr釧路-阿寒湖(1015-1205)>>酒店放行李>>溫泉街+阿寒湖雪祭>>阿寒湖酒店check in+酒店晚餐>>阿寒湖雪祭>>Day9完

Day10 酒店早餐>>阿寒湖酒店check out>>阿寒湖-Jr釧路(1140-1339)>>Jr釧路-Jr札幌(1339-1756)>>大丸札幌店+甜品-(ジラフクレープ MOBILE SHOP 4号店)>>薄野酒店check in>>同朋友食飯>>Day10完

Day11 札幌中央市場外市場>>TSUDOME雪祭>>晚餐(1730)-湯咖哩(奥芝商店 駅前 創成寺)>>大通雪祭>>Day11完

Day12 大丸札幌店>>午餐(ラーメン札幌一粒庵)>>薄野雪祭>>大通雪祭>>Day12完

Day13 Jr札幌-Jr小樽(0834-0928)>>小樽三角市場>>未Plan好>>小樽雪祭>>Jr小樽-Jr札幌>>Day13完

Day14 薄野酒店check out>>大丸札幌店>>Jr札幌-Jr新函館北斗(1215-1555)>>Jr新函館北斗-Jr東京(1617-2032)>>池袋酒店check in>>Day14完

Day15 即日近郊?(e.g.河口湖,江之島)>>Day15完

Day16 百貨公司買手信>>池袋酒店check out>>Jr浜松町放行李>>秋葉原買野>>羽田機場HND-HKG(2355-2810)>>Day16完

樓上check好咗時間表未？

雖然個時間表只係用到十一月，但全部都係睇住Jr北海道官網時間表黎Plan

幾時出發？

JR東幾時出冬天臨時列車時間表呀

最重要個樣竟然唔記得打，1月27出發
Day0=27/1
Day1=28/1

祝你好運
落雪可以令你損失慘重
因鐵

呢度有無鐵膠 Whatsapp group join

舊年21/10先出
我估下星期會有

好似冇
呢度有時都會有直播

早啲去門口排隊換pass，如果排頭幾個應該趕到班hayabusa

依家羽田0645已經有得換，應該會快d
仲可以慳埋果程monorail :0

有D地方可以唔去嘅
真係一定要去既係雪祭，破冰船，阿寒

hi到個回覆
有D地方可以唔去嘅
真係一定要去既係雪祭，破冰船，阿寒湖，蒸汽火車，其他都係去影下相

佢唔好同我反車/自焚就得

最緊要部電話上到網
有咩事可以搵escape route

因鐵出事嘅原因千奇百趣
鑊鑊新奇鑊鑊金

我諗咗好耐都唔知係邊到換好因為唔知換pass要搞幾耐，依家有兩個方案
A:0645等羽田換，再坐單軌出東京
B:0630出到東京站，買好晒物資0645前去排隊

邊個方法會好D

B
保證夠快

我就咁計，兩處開門時間差45分鐘
而羽田去東京駅就半個零鐘，理論上A方法比較快，亦可以早點劃到hayabusa
但實際就要睇佢地既operation啦，呢樣要問試過既人先知

慘 又關因鐵事

一定會預備好，電話卡會預備多張，反而諗緊洗唔洗帶多部電話

打算用AIS fly2sim，有無巴打知依張卡係北海道表現如何

稚內 根室沿線表現良好

呢張秦國神卡富士山頂都收到，反正就是softbank

我上次14日入面頭8日靠曬佢

千期唔好死車，我唔想死住

上次停完站望住前面隻鹿行過

又唔會死嘅
最多惡劣天氣部份班次停駛/延誤咁嘅啫

冬天

上次係八重洲出口搞北陸pass都搞左我幾個字，所以好想想知羽田多唔多人換pass同會唔會有效率D

聽聞可以自己寫定要劃位嘅班次資料比佢換飛，唔一定要寫佢個張，係唔係真家？

係 又或者可以用ekinet劃定先 #0有教學

全程都收到？速度如何？

因為最近先發現羽田早左開門
在這之前大家都係去東京駅搞，所以我都好想知

個情景好得意 好想睇下

隧道肯定收唔到
其他時間上LIHKG 都順

成車人企曬去車頭影相

重災區係啲樹林同トマム附近
山陽新幹線又話隧道全線覆蓋
都係上唔到網

有啲地方停駛就真係仆街啦
稚內去旭川一日好似得三班車
旭川去網走得五班

求依兩日一定唔好出事

東京站啲表現真係 北陸pass個次個職員自己覆完我地時間班次都可以出錯飛比我地，仲要完全唔知自己出錯左，我地提完佢佢都好似唔知自己錯咩

已經夠，可以搵人吹下水已經差好遠

特急料金不要の特例区間：

新青森駅 - 青森駅
宮崎駅 - 宮崎空港駅

但點解其他「新」新幹線站去市中心站就要收特急料金？

比我我都會影，難得一見

我今次都用緊呢張，好正

因為真係冇車
順帶一提，新夕張 - 新得 嘅特急自由席都唔收特急料金

我坐車尾影唔到

但係我6月去完之後聽人講有機會淨係上唔到fb

我都係見羽田jr中心早左開所以由東京改羽田換pass

琴日6點50去到已經排哂長龍，排左40分鐘先搞掂

巴打都係去北海道？

衝上去ma

btw巴打上次都係冬天去？

九月係大阪上fb無問題

最驚一啲連新手村都出唔到嘅人佗衰家(你明嘅 )
去旅行最寶貴嘅係時間
所以幾大都出咗去市區先

今年6月

同自己賣下廣告先

普通列車が全く運転されていないことによる特例区間
石勝線 : 新夕張駅 - 新得駅間の各駅
ごく短区間の利用者に対して配慮された区間の例
日豊本線・日南線・宮崎空港線：宮崎駅 - 宮崎空港駅間

奥羽本線：新青森駅 - 青森駅間

其實係因為一個站就轉車唔想咁涼薄咁

都係想做多啲生意啫

唔計排隊單換飛用左幾耐，我可以早D排隊,反正都係訓機場

其實新函館北斗 - 函館都應該無料特急
雖然有夾時間既Liner

因鐵睬你都傻

去佢門口打地鋪

原來係巴打你黎，我save左未睇

仲諗住可以請教下去邊買雪裝好

呢兩日好天，今晚又開始落雨

係咪又當咗我係早餐B 雪菜肉絲湯米？

究竟新函館北斗每日有幾多人上落車？
其實抽車可以係盛岡甩走五卡 之後上青森同北海道，應該都大把位

唔會啦，要訓都訓五樓
諗緊比唔比6300yen去first cabin訓五個鐘

1日2100人

只係無留意過係邊位巴打出post姐

我果日新青森上新函館北斗
唔係好多人
不過係朝早9點上

試過駁1點はやぶさ嗰班函館Liner轉車多人到差啲迫到跌落月台
成班大人の休日妹下妹下咁過閘機

我都係建議出東京駅換好d，我4月中7:00左右去到東京駅諗住排隊，前面得一對台灣男女排，企左陣忽然有個大叔職員幫我們mark低d資料，跟手開門俾我地入去換證！結果可以7:30左右就上到車(我去仙台)，比預定早左一班

巴打跑完山又去東京追風

大人の休日

上次見到個counter全部都係妹下妹下填表

填乜？
我通常去JR旅行中心見親嘅本地客全部都係妹下妹下

咪大人の休日申請，上次唔記得係邊度見到佢擺檔招客，
後生既唔會幫襯JR旅行啦，大人の休日幫襯JR旅行有折，
買中長途票有7折。

填入會form?
我見JR東日本都幾力谷呢個俱樂部

好正常 係佢哋上晒岸退晒休悠哉悠哉先可以周圍去

50歲以上John得
60歲以上會費仲平啲

啲廣告幾靚

換pass個到大約搞左幾耐

我但求可以準時開門比我換pass，上到0820個班車就得，對上一班應該無可能坐到

jr啲廣告不嬲好有水準

出pass 5-10分鐘內搞掂
係排隊同出飛耐

有錢又有時間
話唔定JR喺counter sell埋佢哋搭Gran Class、四季島

其實真係睇係咪熟手，出車票試過真係可以半分鐘搞掂

啲豪華寢台就係靠“大人”嚟食糊

大站速度有保證
不過會人多

太多人排的話職員姐姐會話只肯幫你出一張飛，其實唔急我寧願去其他窗口甚至其他站先出；試過係會津若松出飛個哥哥仔超有禮貌

22號去大阪直入和歌山，如果打風jr係咪會停？

緊係，
九州就sell七星、或る

有可能
留意站嘅告示或者download乘換案內app

我搭green car 見到大人仲多過business man
佢哋見到我呢啲廢青同佢哋坐同一卡有啲O 嘴

我諗住早9個字到一個鐘前就去定東京站排隊，做第一個就有大半個鐘比職員換飛，應該幾唔熟手都夠時間掛。希望無人好似我禁癲早成個鐘去，但個日係星期日，好淆

我試過係東武淺草站換飛嘅時候，個職員第一句就同我地講廣東話，仲要好好禮貌，好正

Sorry, 追唔晒咁多 Post, 想問下東京去北海道係咪得番新幹線無晒寢台火車?

香港人?

應該係，佢個名牌單字一個陳字，但佢第一句就同我地講廣東話就真係o晒

三個jr西嘅ic卡可用區域預定下年夏天一體化

填窿窿

廢老車箱

羽田換pass 10分鐘搞掂
如果你劃埋車飛(淨係俾你劃即日一張)，個職員仲會講解埋點去出發個站
但我作為鐵膠我仲熟過佢 心諗俾我走啦

x2

而家係函館
之後返東京食正蘭恩

不過每次搭車唔可以多過200km營業里程

朋友啱啱飛 而家正正係北九州準備南下

想問下巴打 全國jrpass 普通車廂 係好似地鐵咁樣 定係 都係一樣 機鐵果啲咁款

唔同車有唔同config

唔同線唔同車架喎

大城市普通車一般好似地鐵咁樣
二線城市近郊車好似東鐵頭等咁樣

特急車靚過機鐵
新幹線靚過膠鐵

巴打有無去金森紅磚倉庫?

?
得通勤型會有 green car 喎
特急對坐係睇有冇得校個位方向掉轉張櫈
問得啫係搭近郊型多啦, 有對坐

過去星期日到羽田，0625出到去已經排咗十幾個，把心一橫出東京站先換，點知去到又有十幾個喺度排緊

我去左 無咩特別 可能我唔鍾意shopping
同橫濱個紅磚倉庫一樣

英國鐵道情報及旅遊交流區

GWR BR Class 800 Hitachi Super Express 上行 Bristol Temple Meads 發首航

聽講漏水

我都係貪羽田換省返6百幾yen車錢出東京

佢好似係搭新幹線由鹿兒島去大阪嘛

巴打行左幾耐？我諗緊比幾多時間行依到，四個鐘會唔會太多

睇黎我要六點就出到東京排隊

都唔係聽講架啦

係唔係得返西日本／九州Green car會派濕紙巾

要著夠衫，丸之内口好大風

東海都有
九州仲有粒糖食

衫就應該唔係問題嘅，但如果連東京都頂唔住，之後係北海道個十四日真係唔知點死

無錯 係我黎

唔該哂 兩位巴打解答

其實坐指定席想提早落車係咪同車掌講聲就得

羽田JR有個應該係香港人，
佢見我BNO，之後講廣東話，流利港式廣東話，所以應該係香港人。

山陽沿線應該全部IC啦，有一定數目上落，整簡易IC囉

其實我都諗過車內IC，
九州、東北大把無人站，又係One Man，
吓吓要買飛好煩。

話說上星期去鹿兒島住天文館，
所以成日用鹿兒島站，坐市電無咁塞車多燈位，
覺得鹿兒島站好稀虛，而家無咩人影

其實係一個買手信食野hea下既地方
我行左一個鐘度
其餘地方去左函館朝市 五稜郭 同函館山纜車站(無上山）
食埋小丑漢堡我就走左

洗唔洗為左幾十蚊搞到自己咁辛苦

都冇辦法, 你去宮崎就話果邊出發冇問題
但係坐新幹線/鹿兒島本線/指宿枕崎線一定要返鹿兒島中央轉車

好似輕鐵咁咪得

睇黎我可以坐早一班車
但1635但班特急北斗17號係183系？但佢有上層坐

咁要每個站裝，有d站連站構都無，或者連電都無

因運羽田落就點都辛苦架啦
早d排羽田同早d去東京駅排一樣係眼訓zzzzzz

凌晨機飛羽田唔一定係因運嘅

因龍

因在十一假期期間大量取消航班，令政府高度關注及嚴詞譴責的香港快運航空

仲有少人提既ANA

巴打有時間可以上埋函館山睇夜景
我要落仙台所以走

至於列車系列
等鐵道達人答你
我唔熟

你可以嘅

如果係北斗就183系，Super北斗就261/281系

有上層？定你講183系卡green car升起左咋

特急green竟然full

E257一抽車得半卡Green
仲要係あずさ班次，好快就滿

對上幾次已經用E張，香港set 完先上機

當可以去札幌時客量唔止E個數

自己渣住個pass 坐0820都幾趕，你要換埋時間要好夾，建議東京站

見你係去釧路，我會建議坐內陸機去釧路開始用JR pass

羽田有內陸機去釧路

23 號東京返，都睇緊天氣，一半一半機會打風

仲有十五年都唔買新車

到時我估會有新車種

一定會
新幹線車標準使用年期好似係15年
jr東而家都開始develop新車啦

巴打覺得我應該直接去釧路，之後逆時針去？但阿寒湖雪祭最早都3/2先開始，如果特登黎好似好浪費時間

本列車的特等車廂為高層式<---時刻表寫法，好好奇姐係點

咁樣 係升高左半層咁

同由布院之森差唔多

公開対象
アメリカ、オーストラリア、シンガポール、香港

又breakdown又earthquake又heavyrain

冇IC Card都可以用
唔知會唔會好似日文版咁可以買到優惠飛呢？

普通1+2座位

咁似東海道果隻

Japan Railway Journal - Episode 41
Rediscovering Old Horizons: Preservation and Utilization of Railway Heritage

對高層情有獨鐘
細個返大陸京廣線有隻雙層卧鋪夜行好正

一半半，上下都有唔同特色

岩岩係大阪站上左關空紀州尾卡又俾人用英文問架車係咪入到機場

睇黎有幾多告示都係冇用

頭先坐快速下北就停站, 有條廢老聽到個半自動門廣播話落車要㩒button之後一野㩒咗落個SOS button度
搞到嗶嗶聲狂響要即刻停車, 個車掌仲衝出嚟問去做乜事

冬の臨時列車のお知らせ ～１２月から２月に運転する列車です～

冬の増発列車のお知らせ

e4下層睇水泥多
雖然好多tunnel 條線

可惜好多joyful train坐唔到，只坐到pokemon with you

個人覺得上越新幹線比山陽新幹線更似地下鐵

原來成田山初詣真係咁大件事
倒是想試下長野新潟pass劃唔劃到十日町雪まつり号

愈新既咪愈地下鐵囉
上越過左越後湯澤都還好, 山陽以而家標準嚟睇宜頭係正常; 九州北陸同東北盛岡以北真係坐到訓著
所以最鍾意都係坐東海道新幹線

外國遊客大多都冇併結運転呢個概念

車內放送都有講，英文都唔識聽就真係無辦法

某議員：大眾都係白痴㗎嘛

估唔到連花卷都有charter機去

佢又講得無錯

東瀛遊d東北團？

等我仲以為係有兩層，係就真係型

雙層車黎講其實港鐵隻KTT係幾型

澳門鐵道情報及旅遊交流區

啲車喺廣島晒左幾年太陽終於走得

想坐都冇得坐
睇嚟假期要取消

乘客問題

點解？

我自己都試過幾次，唔留意聽真係會出事，你明唔明聽到廣播話班車唔係去奈良，但顯示牌寫住總站係奈良係幾混亂

點解1月尾北海道新幹線無加班，如果有0840個班會輕鬆啲

流氷物語號好似無咩特別？唔洗特登去坐？

要做project

個人覺得唔係冇呢個概念而係鐵路系統/運作模式唔同意識唔到呢度會有

冇乜邊度嘅鐡路運作複雜得過日本

No, 複雜係複雜, 係個廣闊同普遍程度, 通常城際鐵路,主線鐵路先會搞coupling, 日本喺佢歷史背景下路線,服務,系統整合同準捷運化,通勤化做得好

東京個風知唔知幾時會吹到？

利申而家係東京

47都道府縣『最悠閒駅』排名
頭位同尾位都實在當之無愧

第一位個D線路，其中五條黎緊會坐，一諗起如果到時唔知醒就仆街啦

你有冇諗過要去邊想睇乜先
滑雪去邊滑，邊度有滑雪場有冇睇過

空泛左d wo

同樣都係特長lcd 點解西鐵嗰個可以廢咁多

0815 今日成田T2買pass 條尾

之前早機到 無咁長 但都等左大半個鐘先換到
好彩趕到0853 NEX出機場

上長野松本飛驒再落名古屋咁囉
巴打做下功課先

排好行程再問意見

龜鐵都無heart做鐵路

佢地無併結、直通呢個概念。
好在NEX同新幹線係劃位，如果唔係一定大把外國客上錯車卡。

沖繩

反而最繁忙估佢唔到，係名鐵名古屋，
仲要未計近鐵、JR同名古屋地鐵。

名鐵名古屋真心係痴線，隨時密過繁忙時間既港鐵

黎緊會去北陸,高山名古屋,會買張高山北陸pass. 我忘記左我換pass果日(第一日),可否順便換埋第二日搭既指定席(pass第二日先開始用)。
另外問, 香港邊度買pass算係平d?

可以
klook

個站為新高岡而設 。

JR各社が2017年「冬の臨時列車」を発表

唉, 呢排太忙遲搞旅行野。
星期五飛klook趕唔切。

EGL

一陣去旺角門市問下先。
唔該晒巴打

黎緊1月打算去9日
玩幾日京阪神之後去岡山 宮島同高山玩下
咁應該買關西&廣島地區鐵路周遊券 + 高山、北陸地區周遊券定直接買全國pass抵屌d

你sure你玩得曬?

前者啦,抵好多。但好似唔使高山北陸,另有隻北陸pass仲好d.
廣島岡山玩2至3日

唔好盲推klook, 上次我睇貴kkday $100

宮島 岡山同神戶玩一日遊
其他地方玩2日左右

冇話邊間一定平啲，格價最緊要

くろしおcut班次

283系應該準備收皮？
佢既老前輩381系都重未玩完

京阪神九日都未必夠啦

似係

同意，邊間有折去邊間

唔明要將兩個分開好遠的地方夾埋一齊玩

Jr北海道可唔可以加一班1530由函館去札幌，我依家好頭痛，唔知坐邊班車好

EGL貴3，4十蚊，但會唔會方便D？kkday好似要自己入資料比佢？

因鐵有車你坐已經算係咁

唔知你行程，不過呢d咁長途既車程我依家寧願選夜班甚至尾班；食d野上車，半夜到步返酒店瞓覺，第二朝先出去玩，尤其冬天日短夜長

下年2月諗住去網走/釧路，望JR北生性整翻好架蒸機，我唔想搭DL濕原號

如果上到0820個班新幹線，我1251會到函館，我又想試下小丑漢堡同行下金森，但又想翻札幌行下百貨公司，如果要行到百貨公司就要坐1456個班，但變左得個半鐘時間行函館，但如果坐1635個班翻到札幌個時已經咩都收晒，點算好

第二日係0730-1240，札幌-稚內，前一日係凌晨機，所以依一日唔可以太夜訓，唔係隨時唔知醒坐車

我都係二月去wo巴打，巴打幾號會留係網走同釧路，如果撞岩時間不如一齊食用餐飯，我得自己一個

SL整緊？唔好壞呀，我好想坐

再遲一班囉，札幌留返第二日先行，你唔會咁多日行程都唔留時間行札幌掛

認同，函館d景點足夠你行半日，到黃昏再搭車上札幌，到步即瞓，一早再上稚内，札幌之後再行；你有北斗+酒店+宗谷三個點位你休息，況且成3到4個鐘車程你瞓醒幾轉都未到啦
架SL冬天濕原號舊年行左幾日就打左柴仲話係内傷，之後日子用柴頭DL頂檔
我預定係2月第一個星期去，但咩都未定，到真係搞掂再聯絡巴打你啦

如果得4日時間去日本有無邊到好

東京大阪各有所好

問埋杜如風果間都ok

香港之恥

好似香港巴士要減班區議會出嚟強烈反對咁
不過JR西JR東都算衰, 賺大錢都仲計到盡, 似足港鐵
你話因鐵同孤兒仔四國就冇辦法啫

黎緊會買關西及北陸pass，有幾日會係富山住，諗緊其中一日去唔去輕井澤好
我見個pass最盡去到上越妙高，不過我見北陸新幹線條路線再遠d既話，其實係到輕井澤既，咁我到時係咪要係上越妙高落一落車補錢？定係到輕井澤先補都得？定係個pass根本唔可以咁樣玩法？

富山上車同乘務員講+補錢

挑戰過4日京阪神
不過淨去大路地方都勉強夠

有冇得同佢講唔坐指定席，只坐自由席，我張pass只可坐自由席，同埋我可以係邊到check到補幾錢

有
下面要等高手解答
計數好麻煩

係咪補上越妙高-輕井澤
即係2270+3110?

乘換案內 上越妙高→軽井沢
關西北陸pass搭唔到全車指定席嘅kagayaki 所以點都一定係坐有自由席嘅hakutaka 都唔使再特別同乘務員説明

3310係指定席，有冇得只補2270自由席

金森附近仲有咩可以行，函館應該唔會行太遠，玩太夜我驚第二朝唔知醒去坐火車，我前一晚仲要通宵機，miss左依班要十二點幾先再有車入稚內，仲要去旭川坐
btw特急谷宗號行車時間為五小時十分鐘，札幌直飛香港都唔洗咁耐
SL快啲整好 我有一日行程就只係去坐SL，無左我就唔知去邊好
巴打我又係二月第一個星期係網走同釧路，仲有最重要嘅阿寒湖，我應該可以搵到你食飯

2270係運賃
3110係特急料金

¥2270運賃 + ¥2590自由席料金

2270係基本車費，自由席要再補2590

3310?

可能拎去收やくも381皮

Thanks

¥3110係指定席料金
再貴啲嘅有¥4650 Green Car
同埋¥9790 Gran Class

原理就係過左張pass既有效範圍就補返pass有效範圍last一個站到你既目的地既基本車費+特急/新幹線附加車費，自由席會平過指定席，同埋到時上車有人黎查飛你同佢講，然後畀錢就得

我都諗住咁樣
不過9日肯定唔夠
9日建議你買前者Pass算

試過突然想去伊勢神宮
揸住張kansai thru pass由京都搭特急去伊勢 但上到車上網轆吓先發覺買張近鐡5日pass plus都仲平過我來回補錢加伊勢巴士錢 即刻揼撚晒春

減得一往復, 點收381皮
擺明想cut cost啫, 之前JR東又係咁, 651系要廢車就斬咗班赤城號

邊度有寫指定席定自由席?

樓上有人話特急宗谷號要五個鐘，好正常
札幌到稚內接近400km，重要最高速度得120km/h(札幌到名寄；名寄到稚內得95km/h )

eki-net

我指用上面個表睇
用古法

表定料金 - ¥420
全区間自由席をご利用の場合の自由席特急料金は、通常期の指定席特急料金から520円引きになります。一部区間指定席をご利用のときは全区間指定席特急料金になります。

なるほど

各位巴打知唔知 jr 遇到颱風通常會暫停運作成點，身在大阪

dl JR西日本個列車運行情報app喇

或者留意住官網嘅最新公佈

夠我揸住全國pass京都要坐新幹線名古屋先再坐參宮線

No la
併結上面講咗, 直通係日本運行路線同路軌合一, 歐美地鐵同主線鐵路一條運行路線同一隻列車服務過

737

冇personal IFE

東京入大阪走

唔怪得東日本冇自由席

下大把自由席

以為冇添

台灣啦

1月去大阪 有無咩行程？

房總半島堆特急大部份車卡都係自由席，甚至有全車自由席

邊間平咪邊間，因運例外
正如黎緊試國航都係因為佢平

去大阪緊係要去飛田同松島 仲有一定要食金龍

真係試完先知
家母剛坐完話唔錯

講多d
之前坐過東航感覺幾好

可以去完鹿兒島再上稚內

個餐好重口味，個樣又怪，唔知自己食緊乜
回程起飛果陣機尾唔知爆左乜野好大聲，搞到全機熄左幾秒燈，當時成機人以為死得
啲客問空姐發生左乜事，但佢地唔理人

我以為佢講NEX, 因為驚遊客坐錯車

真係搵次要試下大井川鐵道

支那的會爆炸

鄰國轉機記住拎回鄉証 要入境拎行李再checkin 另外諗起而家十九大啲安檢同埋上海空管就覺得正

上次坐MU經PVG去NGO都唔駛拎行李，直達NGO；上網睇過CA都唔駛拎行李，直達目的地
btw聖誕應該過左濕鳩大個d野喇下話 ，如果唔係我真係留係酒店大訓得訓算 ，本身plan左出北京市區行下，始終未去過北京

今朝先去左

如果2月去稚内係咪有d白痴？
因為2月既礼文同利尻冇sightseeing bus

去宗谷岬

稚內好似得宗谷岬同市區一d景點行

去下宗谷本線d秘境駅

＞今天往來市區至關西空港的JRはるか特急即將停駛，尾班由市區開出是はるか４３号(1630京都開出)，尾班往市區是はるか４4号(1744關西空港開出)
＞JR関西空港線的普通及急行列車，預計下午開始會有部分列車運休
＞南海電鐵現時仍照常運作，但官方已表示未來會視乎天氣及風勢等調整班次。
＞關西空港連絡橋現時已實施管制，限速時速60公里以下，未來會視乎天氣及風勢而加強管制，包括全面封橋。現時往來市區至關西空港的機場巴士仍照常運作。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
本日及び明日（１０月２２日・２３日）台風２１号の接近に伴い、大雨や強風が見込まれるため、次の特急はるか号は、以下の区間で運転を取り止めます。
●１０月２２日●
【京都⇒関西空港方面】
・はるか４５号（京都駅～関西空港駅間）
・はるか４７号（京都駅～関西空港駅間）
・はるか４９号（京都駅～関西空港駅間）
・はるか５１号（京都駅～関西空港駅間）
・はるか５３号（京都駅～関西空港駅間）
・はるか５５号（京都駅～関西空港駅間）
・はるか５７号（京都駅～関西空港駅間）
・はるか５９号（京都駅～関西空港駅間）
【関西空港⇒京都方面】
・はるか４６号（関西空港駅～京都駅間）
・はるか４８号（関西空港駅～京都駅間）
・はるか５０号（関西空港駅～米原駅間）
・はるか５２号（関西空港駅～京都駅間）
・はるか５４号（関西空港駅～米原駅間）
・はるか５６号（関西空港駅～京都駅間）
・はるか５８号（関西空港駅～京都駅間）
・はるか６０号（関西空港駅～京都駅間）
なお、各方面の最終列車は以下の列車となります。
【京都⇒関西空港方面】
・はるか４３号（京都駅～関西空港駅間）
【関西空港⇒京都方面】
・はるか４４号（関西空港駅～京都駅間）
※今後の気象状況により、最終列車が変更となる場合がありますので、ご注意下さい。
●１０月２３日●
【京都⇒関西空港方面】
・はるか １号（京都駅～関西空港駅間）
・はるか ３号（草津駅～関西空港駅間）
【関西空港⇒京都方面】
・はるか ２号（関西空港駅～京都駅間）
・はるか ４号（関西空港駅～京都駅間）

外房線停駛中，要係勝浦等巴士

仲有宗谷和牛

好貴

7300yen一個晚餐set，我覺得ok wo，又唔會餐餐食咁貴，而且宗谷牛連東京都未必有得食,去到一定要試

果陣我以為係日航123嘅翻版
但係部機只係啱啱離地左冇幾耐

食過 不過不失咁

巴打都係2月頭去？

巴打食邊間？

我係一月尾到二月頭係北海道，如果稚內的話係一月尾去

黄昏起cut一半班次，一部分地方停駛
要出街既行下有地鐵既商場算

昨晚阪和線岸和田架空工程已完成？

朋友勁好彩 熊本地區啱啱好係暴風圈外
今日仲坐到sl人吉+伊三郎新平+隼人之風

東日本大幅減班
湘南新宿
東京上野直通取消

山手線 平常運転

打風都影響唔到山手線

東海道新幹線(東京～新大阪)
ＪＲ西日本山陽新幹線内での遅れの影響により、山陽新幹線から東海道新幹線へ直通する上り列車の一部に遅れが発生しています。

【運行状況：20時45分現在】
下り
東京駅～静岡駅間走行中の列車 平常運転
静岡駅～名古屋駅間走行中の列車 平常運転
名古屋駅～新大阪駅間走行中の列車 平常運転

上り
新大阪駅～名古屋駅間走行中の列車 5分～30分程度の遅れ
名古屋駅～静岡駅間走行中の列車 5分程度の遅れ
静岡駅～東京駅間走行中の列車 平常運転

山陽新幹線は、強風のため１９時４１分から、新神戸駅～西明石駅間で運転を見合わせていましたが、風が弱まったため１９時５１分から徐行運転しています。

太大風

安全第一

new post ready?

我開喇

come on

done，新post